行雞公山有感

今天與友人行雞公山，大熱熱辣辣，汗流浹背，途中還遇到大陸狗，好不容易才能夠登頂。

下山時播著張國榮的《春夏秋冬》，就在唱到「暑天該很好你若尚在場」的時候，一個年輕女子出現在眼前。她獨自一人在休息，行山裝備充足，如電視廣告宣傳穿著淺色長袖衫褲，可見是天生愛運動，絕非那些旺角老銅港女為打卡而行山所能媲美。

本以為我們是向著同一方向下山，可惜永遠事與願違，我們往西貢走，她卻向水浪窩下山。分道揚鑣後沿途一直懊悔，覺得有緣相遇卻未有珍惜機會，只怕不再遇上，頓覺《求婚大作戰》般的無奈和自責。

一路走著，我情難自控，只怪她過份美麗，無人如她逗留在我思潮上，心想與其後悔莫及，不如果斷行動。我和友人二話不說，在風再起時，拔足狂奔嘗試追上她。這些年來從未試過如此心動，我們一追再追，快用力提步，良久也未能追上。正當我們高呼妳在何地時，我們終於見到你下山時千嬌百美的側面。雖然最後沒有談話，也沒有留下聯絡方法，無需要更多，能多見一眼就足夠。

我不知道妳有否留意我們，如果你有看這個post,請你告訴我妳的少女心事。

寫於二零一八年某個寂寞夜晚
有心人上